% !TEX program = xelatex
% Přehled výrobců potápěčské techniky -- verze 5.0
% Kompletní: FB diskuze + Boot Düsseldorf 2026 + fakt. kontrola po kategoriích
% (rebreathery, DPV, sidemount, masky/ploutve, lahve, lampy, housings, freediving)

\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage{fontspec}
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{czech}

\usepackage[a4paper,margin=2cm]{geometry}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{array}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fancyhdr}
\setlength{\headheight}{14pt}

\definecolor{headerblue}{RGB}{0,82,147}
\definecolor{accentblue}{RGB}{30,120,180}
\definecolor{czred}{RGB}{180,40,40}

\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=accentblue,
    urlcolor=accentblue,
    pdftitle={Přehled výrobců potápěčské techniky v4},
    pdfauthor={Vašku}
}

% Větší mezery v TOC pro dvouciferná čísla subsekcí
\makeatletter
\renewcommand{\l@subsection}{\@dottedtocline{2}{2.5em}{3.2em}}
\makeatother

\titleformat{\section}{\Large\bfseries\color{headerblue}}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{\large\bfseries\color{accentblue}}{\thesubsection}{0.8em}{}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{\small\color{headerblue}Přehled výrobců potápěčské techniky}
\fancyhead[R]{\small\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\headrule}{\hbox to\headwidth{\color{headerblue}\leaders\hrule height \headrulewidth\hfill}}

\setlist[itemize]{leftmargin=*,itemsep=2pt,topsep=2pt}

\title{\color{headerblue}\textbf{Přehled výrobců potápěčské techniky}\\[0.3em]
\large\color{black}\normalfont Značky seřazené podle státu (abecedně)}
\author{}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle
\thispagestyle{empty}

\vspace{-1em}
\hrule
\vspace{1em}

\noindent
Přehled výrobců potápěčské techniky a souvisejících produktů -- automatik, BCD, suchých a mokrých obleků, počítačů, lamp, rebreatherů, kompresorů, scooterů a doplňků. U každé značky je uveden web (kde známý), sídlo a hlavní výrobní program. Doplněno o vystavovatele veletrhu \emph{boot Düsseldorf 2026}.

\tableofcontents
\newpage

% =====================================================
\section{Belgie}
% =====================================================

\subsection{rEvo Rebreathers}
\textbf{Web:} \url{https://www.revo-rebreathers.com} \\
\textbf{Sídlo:} Wieze, Belgie \\
\textbf{Vyrábí:} CCR rebreathery (rEvo III, Micro) -- duální scrubber design, oblíbený u cave a tech potápěčů.

% =====================================================
\section{Česká republika}
% =====================================================

\subsection{Agama}
\textbf{Web:} \url{https://www.agama-diving.cz} \\
\textbf{Sídlo:} Zlín, ČR \\
\textbf{Vyrábí:} šité mokré a~suché neoprenové i~membránové obleky, termoprádlo, neoprenové oblečení, doplňky. Největší český výrobce neoprenů (od 1991).

\subsection{Aquacentrum Praha spol. s r. o.}
\textbf{Web:} \url{https://aqcentrum.cz} \\
\textbf{Sídlo:} Pod Kopcem~4, 147~00 Praha~4 -- Hodkovičky, ČR \\
\textbf{Vyrábí:} vysokotlaké kompresory pro dýchací techniku potápěčů, hasičů a~záchranářů -- TRIDENT KLASIK~200, KLASIK~400, EKO~400, MISTRAL, TYPHOON, CYCLONE. Plnicí zařízení CNG, výdejní stojany, filtrace, repase, testování lahví. Tradice výroby od roku 1965/1968 (podnik ÚV Svazarmu). Jednatel Miroslav Čepický ml.

\subsection{Benda kompresory s. r. o.}
\textbf{Web:} \url{http://www.benda-kompresory.cz} \\
\textbf{Sídlo:} Dobřichovická 2140, 252~28 Černošice (Praha-západ), ČR; sídlo firmy Molákova~593/18, Praha~8 \\
\textbf{Vyrábí:} přenosné vysokotlaké potápěčské kompresory \textbf{MK-100} (225\,bar, 100\,l/min, třístupňový/tříválcový, vzduchem chlazený, mezistupňový odlučovač, dvoustupňový filtr) v~elektrické variantě (230\,V/2,2\,kW i~třífázové 380\,V) a~benzínové variantě (Honda GX~160, 3,2\,kW). Pro potápěče, hasiče, záchranáře, armádu, paintball a~airsoft. Také \textbf{potápěčské svítilny} (50/68\,W halogenové, HID 35\,W) a~příslušenství. Zakladatel Aleš Benda, ručně vyráběno v~ČR.

\subsection{Damaz Diving (David Drýk)}
\textbf{Web:} \url{https://www.damaz-diving.cz} \\
\textbf{Sídlo:} David Drýk, Kosova Hora, ČR \\
\textbf{Vyrábí:} ocelové a~nerezové prvky pro wingy, backplaty, sidemount systémy -- desky (3/6\,mm), zátěžové kapsy (Kortexin), stopky, D-kroužky, kování. Vlastní nerezové a~hliníkové zádové desky.

\subsection{Divesoft / Liberty Systems}
\textbf{Web:} \url{https://www.divesoft.com} \\
\textbf{Sídlo:} Roudnice nad~Labem, ČR \\
\textbf{Vyrábí:} rebreathery CCR Liberty (Backmount, Sidemount, Light), počítače Freedom, analyzátory Solo O\textsubscript{2}/He/Trimix, BOV/ADV ventily, elektronika. Zakladatel Aleš Procháska. \emph{Světová špička v CCR.}

\subsection{DTD -- Dare To Dive (Planteko spol. s r. o.)}
\textbf{Web:} \url{https://www.daretodive.eu} \\
\textbf{Sídlo:} Planteko spol.~s~r.~o., U~Mlýna~12, 664~51 Kobylnice (u~Brna), ČR \\
\textbf{Vyrábí:} wingy (DIAMOND), backplaty, postroje, navijáky, boltsnapy, váhové systémy, doplňky. \emph{Komunitně označované za jedny z~nejlepších wing na světě.}

\subsection{DUX}
\textbf{Web:} \url{https://www.dir-shop.cz} (distribuce) \\
\textbf{Sídlo:} ČR \\
\textbf{Vyrábí:} wingy, manometry 300\,Bar, navijáky, kovové doplňky, váhové pásy, postroje.

\subsection{FinnSub}
\textbf{Web:} \url{https://www.finnsub.com} \\
\textbf{Sídlo:} ČR \\
\textbf{Vyrábí:} sidemount křídla FinnSub SPELEO (Cordura 2000), wingy, backplaty pro technické potápění. Spoluvývoj s~Martyn Farr, Daniel Hutnan a~Robert Uhlmann.

\subsection{iQsub Technologies}
\textbf{Web:} \url{https://iqsub.com} \\
\textbf{Sídlo:} U~Strúžky~297, 735~14 Orlová, ČR \\
\textbf{Vyrábí:} rebreathery XCCR, FLEX2 sidemount, FX-CCR; BOV \textbf{Shrimp} (světový bestseller mezi rebreathery), DSV, SM~DSV, podvodní pouzdra pro GoPro (HERO 5--13, do 150 a 300\,m). Vlastní CNC park, Delrin/AISI~316/titan. Zakladatel Břetislav Vaisar.

\subsection{LOLA (Miroslav Lukáš)}
\textbf{Web:} \url{http://www.lola.cz} \\
\textbf{Sídlo:} Miroslav Lukáš -- LOLA, Holická 31/546, 772~00 Olomouc, ČR \\
\textbf{Vyrábí:} podvodní pouzdra, redukce a~zátky, hadice, \textbf{speleo bubny SB-150}, bójky, karabiny, vyhřívací systémy a~vesty, akumulátorové zdroje, wingy a~backplaty, kapsy a~popruhy, kování, wetnotes, nože, zakázková výroba prototypů. Provozuje \textbf{Scuba Vintage Museum}. Zakladatel s~legendárním osobním příběhem (motorkářské brýle s~voskem $\rightarrow$ celoživotní posedlost potápěním).

\subsection{OvaDive}
\textbf{Web:} \url{https://www.ovadive.cz} \\
\textbf{Sídlo:} ČR \\
\textbf{Vyrábí:} podvodní lampy, akumulátorové zdroje (vyhřívací kanistry), vyhřívací systémy. \emph{Propracovaná elektronika, komunitně považováno za~top na~globálním trhu.}

\subsection{Schifauer -- vysokotlaké kompresory s. r. o.}
\textbf{Web:} \url{https://www.schifauer.cz} \\
\textbf{Sídlo:} U~Mrázovky 2640/3, 150~00 Praha~5 -- Smíchov, ČR \\
\textbf{Vyrábí:} přenosné vysokotlaké kompresory \textbf{ASTRA} (ATOM, 160, V3, V32, V32-Stabil) -- 220/330\,bar, pro potápěče, záchranáře, hasiče, paintball a~strojírenství. ČSN~EN~12021, DIN~3188. Od roku 1992 vyrábí i řadu typu 160 a~V3 pod značkou \textbf{L\&W Germany} (LW160, LW190, LW225, LW245). Konstruktér Richard Schifauer (1931--2011), nyní vede zeť.

\subsection{Sopras Group -- Diveproduction s. r. o.}
\textbf{Webs:} \url{https://soprassub.com}, \url{https://soprastek.com} \\
\textbf{Sídlo:} Diveproduction s.r.o., Červený Újezd~267, 273~51 Unhošť, ČR \\
\textbf{Vyrábí:} mokré obleky, semi-dry, suché obleky (trilaminát, kevlar), wingy (vč.~kevlarového sidemount křídla), automatiky, BCD, doplňky. Tři značkové řady: \textbf{Soprassub} (rekreační), \textbf{Sopras Tek} (technické, sidemount), \textbf{Sopras Apnea} (freediving). Zakladatel Dario Ricci (IT), výroba v~ČR -- vlastní švadleny, šijí na míru i suchače.

\subsection{Speleo-doplňky.cz (Roman Kudela / DocBraun)}
\textbf{Web:} \url{http://www.speleo-doplnky.cz} \\
\textbf{Sídlo:} ČR \\
\textbf{Vyrábí:} \textbf{speleo bubny} (reels) a~speleo šňůry pro jeskynní potápění, vraky a~potápění pod ledem. Autor odborných textů o~historii speleo navijáků v~ČR. Provozuje také potapeni.net a~diverbunch.cz.

\subsection{Vítkovice Cylinders a.s.}
\textbf{Web:} \url{https://www.vitkovicecylinders.cz} \\
\textbf{Sídlo:} Vítkovice, Ostrava, ČR (součást Cylinders Holding) \\
\textbf{Vyrábí:} ocelové potápěčské lahve (bezešvé, válcované) -- 10\,L/230\,bar, 10\,L/300\,bar, 12\,L/230\,bar (konvexní/konkávní dno, $\varnothing$\,171\,mm a 204\,mm), 15\,L; ocelové lahve pro technické plyny. Patří mezi nejvýznamnější evropské výrobce kompozitních a~ocelových lahví. Od~2022 v~rámci Cylinders Holding, který koupil i~německý Eurocylinder Systems.

% =====================================================
\section{Čína}
% =====================================================

\subsection{Divevolk}
\textbf{Web:} \url{https://www.divevolk.com} \\
\textbf{Sídlo:} Zhuhai, Guangdong, Čína \\
\textbf{Vyrábí:} podvodní pouzdra pro smartphony (iPhone, Android) do 60\,m, lampy, Wi-Fi přenosy, batohy, doplňky.

\subsection{LEFEET HK Co., Limited}
\textbf{Web:} \url{https://www.lefeet.com} \\
\textbf{Sídlo:} Hong Kong / Shenzhen, Čína \quad\emph{(Boot 2026: Hall~11/H32)} \\
\textbf{Vyrábí:} kompaktní podvodní scootery / DPV (S1, P1) -- modulární, pro freediving a~snorkeling.

\subsection{MAAFU Outdoor Sports Gears Co., Ltd.}
\textbf{Sídlo:} Čína \quad\emph{(Boot 2026: Hall~11/H60)} \\
\textbf{Vyrábí:} outdoor a~potápěčské produkty.

\subsection{OrcaTorch Technology Ltd.}
\textbf{Web:} \url{https://www.orcatorch.com} \\
\textbf{Sídlo:} Shenzhen, Čína \\
\textbf{Vyrábí:} LED potápěčské lampy (D710, D530, D900V, D630), foto/video světla. Vlastní R\&D, masová produkce.

\subsection{Shenzhen Seaskin Sports Goods Co., Ltd.}
\textbf{Web:} \url{https://www.seaskindrysuit.com} \\
\textbf{Sídlo:} Shenzhen, Čína \quad\emph{(Boot 2026: Hall~11/I42)} \\
\textbf{Vyrábí:} suché obleky na míru (Seaskin) za~přátelské ceny, mokré obleky -- online direct-to-customer.

\subsection{Shenzhen Yiru Diving Equipment Co., Ltd.}
\textbf{Sídlo:} Shenzhen, Čína \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/F10)} \\
\textbf{Vyrábí:} potápěčské vybavení -- BCD, hadice, doplňky, OEM výroba pro evropské značky.

\subsection{Sublue Underwater AI Co., Ltd.}
\textbf{Web:} \url{https://www.sublue.com} \\
\textbf{Sídlo:} Čína \quad\emph{(Boot 2026: Hall~9/C22 -- Premium)} \\
\textbf{Vyrábí:} podvodní scootery / DPV (Whiteshark Mix, Tini, Navbow), AI-asistované plavací pomůcky.

\subsection{Xiamen Longway Trading Co., Ltd.}
\textbf{Sídlo:} Xiamen, Čína \quad\emph{(Boot 2026: Hall~11/K64)} \\
\textbf{Vyrábí:} potápěčské doplňky, OEM komponenty.

\subsection{Zhuhai Edge Smart Drive Co., Ltd.}
\textbf{Sídlo:} Zhuhai, Čína \quad\emph{(Boot 2026: Hall~11/I46)} \\
\textbf{Vyrábí:} podvodní scootery / DPV, smart pohonné jednotky.

% =====================================================
\section{Dánsko}
% =====================================================

\subsection{JJ-CCR}
\textbf{Web:} \url{https://www.jj-ccr.com} \\
\textbf{Sídlo:} Dánsko \\
\textbf{Vyrábí:} rebreathery JJ-CCR -- robustní BM CCR, oblíbený v~cave a~expedičním potápění. Nazýván \emph{,,4$\times$4 mezi rebreathery''}.

% =====================================================
\section{Estonsko}
% =====================================================

\subsection{Leaderfins}
\textbf{Web:} \url{https://www.leaderfins.com} \\
\textbf{Sídlo:} Tallinn, Estonsko \\
\textbf{Vyrábí:} \textbf{karbonové a~sklolaminátové ploutve a~monofiny} pro freediving, spearfishing, finswimming. Vlastní výroba listů (Standard, Ice, Pro, Boost), různé tvrdosti, footpockety. Distribuce do desítek zemí včetně CZ/SK.

% =====================================================
\section{Finsko}
% =====================================================

\subsection{Suunto Oy}
\textbf{Web:} \url{https://www.suunto.com} \\
\textbf{Sídlo:} Tammiston kauppatie~7~A, FI-01510 Vantaa, Finsko \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/H34)} \\
\textbf{Vyrábí:} potápěčské počítače (D5, EON Core, EON Steel, Zoop Novo, Nautic), kompasy, sportovní hodinky. Vlastník: Liesheng (Čína, 2022).

\subsection{Ursuit Oy}
\textbf{Web:} \url{https://www.ursuit.com} \\
\textbf{Sídlo:} Turku, Finsko \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/J25)} \\
\textbf{Vyrábí:} suché obleky (BDS Kevlar, FZ Heavy Light), immersion a~záchranné obleky pro armády a~záchranné týmy.

% =====================================================
\section{Francie}
% =====================================================

\subsection{Aqualung / La Spirotechnique}
\textbf{Web:} \url{https://www.aqualung.com} \\
\textbf{Sídlo:} Sophia Antipolis, Francie \\
\textbf{Vyrábí:} automatiky (Legend, Core), BCD (Outlaw, Pro HD), masky (Look), ploutve, počítače (i300C, i770R), suché obleky. Vlastník: Head Sport (AT).

\subsection{Bersub}
\textbf{Web:} \url{https://bersub.com} \\
\textbf{Sídlo:} Carros Cedex, Francie \\
\textbf{Vyrábí:} podvodní lampy (B-ONE, FOCUS, EXPLO série) -- Made in France od 1988. Lithiové baterie, používá je i~francouzská armáda.

\subsection{Beuchat International}
\textbf{Web:} \url{https://www.beuchat-diving.com} \\
\textbf{Sídlo:} Marseille, Francie (od 1934) \\
\textbf{Vyrábí:} masky, ploutve, šnorchly, mokré obleky, automatiky, BCD, freediving a~lov.

\subsection{Feelfree SARL}
\textbf{Sídlo:} Francie \quad\emph{(Boot 2026: Hall~11/C42)} \\
\textbf{Vyrábí:} drysuit Feelfree (NZ původ), dry bagy, doplňky pro vodní sporty.

\subsection{Topstar}
\textbf{Web:} \url{https://www.topstar-france.com} \\
\textbf{Sídlo:} Mios, Francie (od 1968) \\
\textbf{Vyrábí:} suché a~mokré obleky šité na zakázku pro potápění, záchranné týmy, armádu, aquakulturu.

% =====================================================
\section{Irsko}
% =====================================================

\subsection{Anchor Dive Lights}
\textbf{Web:} \url{https://anchordivelights.com} \\
\textbf{Sídlo:} An Grianan, Golf Course Road, Letterkenny F92~AXP6, Co.~Donegal, Irsko \\
\textbf{(EU distribuce: Anchor Diving B.V., Haarlem, NL)} \\
\textbf{Vyrábí:} prémiové LED lampy (Arran, Mulroy, Doolin, Cruit, Audacious), canisterové sety (Burtonport, Beagh), brašničky.

% =====================================================
\section{Itálie}
% =====================================================

\subsection{Cressi-Sub SpA}
\textbf{Web:} \url{https://www.cressi.com} \\
\textbf{Sídlo:} Janov (Genova), Itálie \\
\textbf{Vyrábí:} kompletní sortiment -- masky, ploutve, šnorchly, automatiky, BCD, počítače; scuba, snorkeling, freediving, lov, plavání. Rodinná firma od 1946 (bratři Egidio a~Nanni Cressi).

\subsection{C4 Carbon}
\textbf{Web:} \url{https://www.c4carbon.com} \\
\textbf{Sídlo:} Itálie \\
\textbf{Vyrábí:} \textbf{karbonové freediving a~spearfishing ploutve} (Mustang, Falcon, Trinity, T700, Indian) -- vlastní carbon fiber technologie, různé tvrdosti listu. Foot pockety pro adaptaci s~jinými značkami.

\subsection{DD Global Store SRL}
\textbf{Web:} \url{https://www.ddglobalstore.com} \\
\textbf{Sídlo:} San Canzian d'Isonzo (Trieste), Itálie \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/E05)} \\
\textbf{Profil:} spin-off původní D\&D snc (od 1988, Maurizio Dudine a~Elena De Maio). Potápěčské nářadí, doplňky, dárkové zboží.

\subsection{Dive Industries S.r.l.}
\textbf{Sídlo:} Itálie \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/A19)} \\
\textbf{Vyrábí:} potápěčské vybavení -- vlastní značka, OEM.

\subsection{Dive System}
\textbf{Web:} \url{https://www.divesystem.com} \\
\textbf{Sídlo:} Itálie \\
\textbf{Vyrábí:} potápěčské lampy, foto/video světla, doplňky.

\subsection{Easydive SRL}
\textbf{Web:} \url{https://www.easydive.it} \\
\textbf{Sídlo:} Itálie \quad\emph{(Boot 2026: Hall~11/I23)} \\
\textbf{Vyrábí:} podvodní pouzdra pro fotoaparáty a~smartphone (Leo~3, Leo~III+), foto/video systémy.

\subsection{Faber Industrie S.p.A.}
\textbf{Web:} \url{https://www.faberindustrie.com} \\
\textbf{Sídlo:} Cividale del Friuli, Itálie \\
\textbf{Vyrábí:} ocelové potápěčské lahve (standard, HP, LP), průmyslové lahve.

\subsection{Isotta -- Allcamera S.r.l.}
\textbf{Web:} \url{https://www.isotecnic.it} \\
\textbf{Sídlo:} Itálie \\
\textbf{Vyrábí:} prémiová podvodní pouzdra (housings) -- charakteristický \emph{červený anodizovaný hliník} pro Nikon, Canon, Sony, Olympus, Panasonic mirrorless i DSLR. Dvojité O-kroužky, port systém kompatibilní se Sea\&Sea, podpora Inon viewfinderů. Vyráběno v Itálii.

\subsection{Ocean Reef Group / Mestel Safety}
\textbf{Web:} \url{https://www.oceanreefgroup.com} \\
\textbf{Sídlo:} Itálie + Kalifornie, USA \\
\textbf{Vyrábí:} \textbf{plnoobličejové masky (IDM -- Integrated Diving Mask)} -- Neptune Space (G.divers, IDM), Predator T-Premium FFM. Komunikační systémy GSM~G.divers (audio kabel/wireless mezi divery a~povrchem). ARIA Snorkeling masks. Hlavní hráč v~FFM technologii.

\subsection{Finclip s.r.l.}
\textbf{Sídlo:} Itálie \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/D49)} \\
\textbf{Vyrábí:} úchyty, klipy, doplňky pro ploutve a~snorkeling.

\subsection{Mares S.p.A.}
\textbf{Web:} \url{https://www.mares.com} \\
\textbf{Sídlo:} Rapallo (Ligurie), Itálie (od 1949, Ludovico Mares) \\
\textbf{Vyrábí:} automatiky, BCD, počítače (Quad, Genius), masky, ploutve, neoprenové obleky, rebreather Horizon. Vlastník: Head Sport.

\subsection{Omer Sub}
\textbf{Web:} \url{https://www.omersub.com} \\
\textbf{Sídlo:} Itálie (vlastník: Aqualung Group od~2014; provozováno Punto Com S.r.l.) \\
\textbf{Vyrábí:} vybavení pro freediving a~spearfishing -- ploutve (Stingray, Eagleray), masky (Alien), šnorchly (Zoom), neoprenové obleky (3D~CAMO, Master Team), harpuny.

\subsection{Planet Multi Store}
\textbf{Sídlo:} Prato, Itálie \\
\textbf{Profil:} velkoobchod a~direct sales potápěčských produktů Itálie i~světově.

\subsection{Ratio Computers}
\textbf{Web:} \url{https://www.ratio-computers.com} \\
\textbf{Sídlo:} Livorno, Itálie \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/A31.24)} \\
\textbf{Vyrábí:} potápěčské počítače iX3M (GPS, Reb, Pro Deep), iDive (Easy, Sport, Deep, Tech+).

\subsection{Salvimar}
\textbf{Web:} \url{https://www.salvimar.com} \\
\textbf{Sídlo:} Itálie \\
\textbf{Vyrábí:} vybavení pro freediving a~spearfishing -- ploutve, masky, harpuny, obleky.

\subsection{ScubaPro Italy S.R.L.}
\textbf{Web:} \url{https://www.scubapro.com} \\
\textbf{Sídlo:} Via Tangoni~16, 16030 Casarza Ligure (GE), Itálie \\
\textbf{Vyrábí:} automatiky (MK25 EVO, MK17, MK2), BCD (Hydros Pro, Knighthawk), počítače (Galileo HUD), Jet Fin, masky, obleky. Vlastník: Johnson Outdoors (USA).

\subsection{Seac Sub S.p.A.}
\textbf{Web:} \url{https://www.seacsub.com} \\
\textbf{Sídlo:} San Colombano Certenoli (GE), Itálie \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/E35)} \\
\textbf{Vyrábí:} kompletní sortiment -- automatiky, BCD, počítače, masky, ploutve, mokré obleky, freediving, lov.

\subsection{SUEX S.R.L.}
\textbf{Web:} \url{https://www.suex.it} \\
\textbf{Sídlo:} Villorba (Treviso), Itálie \\
\textbf{Vyrábí:} podvodní scootery (DPV) -- série XK, VR, 7~Series, ADV; špičkový segment pro technické a~vojenské použití.

% =====================================================
\section{Japonsko}
% =====================================================

\subsection{TUSA -- Tabata Co., Ltd.}
\textbf{Web:} \url{https://tusa.com} \\
\textbf{Sídlo:} Tokyo, Japonsko (od~1952, Kazuo Tabata); výrobní závody Japonsko a Tchaj-wan \\
\textbf{Mezinárodní pobočky:} USA, Nizozemsko, Austrálie, Tchaj-wan \\
\textbf{Vyrábí:} jeden z~nejstarších výrobců scuba vybavení -- masky (Freedom Elite, M-1003, Liberator, Mini Shadow, Paragon X), ploutve, šnorchly, automatiky, BCD, počítače, nože (X-Pert II titanový), DPV, knee gaiters. ISO~9001 certifikace, ANSTI testování. Skupina Tabata vlastní také VIEW Swimming Gear, TUSA Sport Snorkeling, Vitalshot Golf.

\subsection{Apollo -- Nippon Sensuiki Co., Ltd.}
\textbf{Web:} \url{https://www.en.apollo-japan.jp}, \url{https://www.apollousascuba.com} \\
\textbf{Sídlo:} 2-22-17 Shake, Ebina-City, Kanagawa, Japonsko \\
\textbf{Vyrábí:} \textbf{Bio-Fin Pro} (originální split-fin technologie od~1998), Bio-Fin SP, Bio-Fin Ranger (taktická), Bio-Fin C-Series. Také podvodní propulsion vehicle \textbf{Apollo AV-2 Evolution~2} (DPV od~1988, do 70\,m, 100~min provozu). Používá US Navy, francouzská armáda a~záchranné týmy po celém světě.

\subsection{Sea \& Sea Co. (mateřská)}
\textbf{Web:} \url{https://www.seaandsea.com} \\
\textbf{Sídlo mateřské:} Tokyo, Japonsko \\
\textbf{EU pobočka:} Sea \& Sea Benelux B.V., Nizozemsko \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/H57)} \\
\textbf{Vyrábí:} podvodní pouzdra pro fotoaparáty (řada DX, MDX), blesky YS-D3, foto/video systémy. Spoluzakladatel UW fotografického průmyslu od~1960.

\subsection{Inon Inc.}
\textbf{Web:} \url{https://www.inon.jp} \\
\textbf{Sídlo:} Yokosuka, Japonsko \\
\textbf{Vyrábí:} podvodní blesky (Z-330, S-220, D-200), širokoúhlé i~makro wet konvertory, optické kabely. Jeden z~nejrespektovanějších výrobců UW foto příslušenství.

\subsection{Nauticam (Asia Pacific Logistics Ltd.)}
\textbf{Web:} \url{https://www.nauticam.com} \\
\textbf{Sídlo:} Hong Kong (technické vedení často spojováno s~Japonskem) \\
\textbf{Vyrábí:} prémiová hliníková podvodní pouzdra pro DSLR, mirrorless, cinema kamery -- anodizovaný hliník do 100\,m, patentovaný port-lock systém, vakuové kontrolní systémy. Wet wide-angle a~macro lenses (SMC, WACP). Premium segment trhu UW fotografie.

% =====================================================
\section{Kanada}
% =====================================================

\subsection{Bare (značka)}
\textbf{Web:} \url{https://www.baresports.com} \\
\textbf{Sídlo značky:} Britská Kolumbie, Kanada \\
\textbf{Hlavní výroba:} Malta \\
\textbf{Vyrábí:} mokré a~suché obleky (Reactive, Cortex Drysuit), termoprádlo s~technologií OmniRed. Vlastník: Huish Outdoors.

\subsection{Shearwater Research}
\textbf{Web:} \url{https://shearwater.com} \\
\textbf{Sídlo:} Richmond, Britská Kolumbie, Kanada \\
\textbf{Vyrábí:} potápěčské počítače (Perdix~2, Teric, Peregrine, Tern TX, NERD~2), elektronika pro rebreathery, vysílače Swift, integrace s~Avelo.

\subsection{Aquatica Digital}
\textbf{Web:} \url{https://www.aquatica.ca} \\
\textbf{Sídlo:} Longueuil, Québec, Kanada \\
\textbf{Vyrábí:} prémiová hliníková podvodní pouzdra (housings) pro Nikon, Canon, Sony, Panasonic. Frézovaný 6061-T6 hliník + anodizace, do hloubky 90/130\,m, kompatibilní s~Nikonos a~Sea\&Sea bayonet porty.

% =====================================================
\section{Korea}
% =====================================================

\subsection{Doni Co., Ltd}
\textbf{Sídlo:} Jižní Korea \quad\emph{(Boot 2026: Hall~11/H42)} \\
\textbf{Vyrábí:} potápěčské vybavení a~doplňky.

\subsection{DIVEROID}
\textbf{Web:} \url{https://www.diveroid.com} \\
\textbf{Sídlo:} Soul, Jižní Korea \\
\textbf{Vyrábí:} Diveroid -- smartphone-based potápěčský počítač + foto/video systém v~jednom pouzdře. AI-asistovaná identifikace mořských živočichů.

% =====================================================
\section{Mexiko}
% =====================================================

\subsection{Razor Sidemount Systems (Steve Bogaerts)}
\textbf{Web:} \url{https://razorgosidemount.com} \\
\textbf{Sídlo:} Tulum, Mexiko (vyrábí HP Hartmann) \\
\textbf{Vyrábí:} sidemount systémy \textbf{Razor 1/2/3/4} (Standard, Basic, Complete, Black Titanium, Travel Harness), kompletní cave-diving postroje. Razor~4 (€849--990). \textbf{Mexický styl sidemount} -- preferovaný pro hliníkové lahve a~jeskynní potápění, vyvinutý cave explorer Stevem Bogaertsem.

% =====================================================
\section{Německo}
% =====================================================

\subsection{Atlantis GmbH Roger Tours}
\textbf{Web:} \url{https://www.atlantis.de} \\
\textbf{Sídlo:} Berlín, Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/J36..J49)} \\
\textbf{Profil:} potápěčský velko/maloobchod, dovolené a~cestování, vlastní značky doplňků.

\subsection{Barakuda Wassersport GmbH}
\textbf{Web:} \url{https://www.barakuda.com} \\
\textbf{Sídlo:} Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/A52)} \\
\textbf{Vyrábí/prodává:} potápěčské vybavení (vlastní značka Barakuda), kompresory, cestovní doplňky.

\subsection{Bauer Kompressoren GmbH}
\textbf{Web:} \url{https://www.bauer-kompressoren.de} \\
\textbf{Sídlo:} Mnichov, Bavorsko, Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/A68 -- Premium)} \\
\textbf{Vyrábí:} vysoko a~středotlaké dýchací kompresory (Junior~II, Mariner, Capitano, Verticus, PE~250-TE), filtrační systémy, plnicí stanice. Světový lídr (přes 70\,\% podíl ve~filling dýchacích lahví). Holding: Bauer Comp Holding (vč.~Rotorcomp).

\subsection{BlueMarlin GmbH \& Co. KG}
\textbf{Web:} \url{https://www.bluemarlin.de} \\
\textbf{Sídlo:} Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/H51)} \\
\textbf{Profil:} potápěčské cestování, vlastní vybavení a~doplňky.

\subsection{Bonex GmbH}
\textbf{Web:} \url{https://bonex.de} \\
\textbf{Sídlo:} Pforzheim, Bádensko-Württembersko, Německo \\
\textbf{Vyrábí:} prémiové podvodní scootery (DPV) -- AquaProp~L, RS Discovery, Ecos~S, Reference, HP Shuttle (vícemístné). Karbonový trup, Delrin nosecone, hliníková konstrukce. \textbf{Dodavatel pro Kampfschwimmer (BRD)}, turkecké SAT a~další special forces. Distribuováno v~USA pod Sub~Gravity.

\subsection{Drägerwerk AG \& Co. KGaA}
\textbf{Web:} \url{https://www.draeger.com} \\
\textbf{Sídlo:} Lübeck, Šlesvicko-Holštýnsko, Německo (od~1889) \\
\textbf{Vyrábí:} historicky dýchací technika -- plnoobličejová maska \textbf{Panorama Nova Dive} (kompatibilní s~rebreathery), Dolphin (poloautomatický rebreather), kyslíková terapie. Také komerční a~vojenské dýchací systémy.

\subsection{BtS Europa AG}
\textbf{Web:} \url{https://www.bts-online.de} \\
\textbf{Sídlo:} Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/E19..E22)} \\
\textbf{Profil:} BtS -- Bund tauchsportlicher Aktivitäten -- školení a~vybavení.

\subsection{DiverDesign -- Hafner-Technik}
\textbf{Sídlo:} Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/E34)} \\
\textbf{Vyrábí:} custom design a~technické komponenty pro potápění.

\subsection{Dive2gether.net Tauchsport GmbH}
\textbf{Web:} \url{https://www.dive2gether.net} \\
\textbf{Sídlo:} Mönchengladbach, Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/J05)} \\
\textbf{Profil:} potápěčský velkoobchod, distribuce značek.

\subsection{DYNAMICNORD GmbH}
\textbf{Web:} \url{https://dynamicnord.com} \\
\textbf{Sídlo:} Hennef, Německo; výrobce: Fifth Element GmbH, Pettenkoferstr.~12, 83052 Bruckmühl, Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/E52)} \\
\textbf{Vyrábí:} automatiky (IR-50, TR-80, CS-30), suché obleky DG (DG-350, DG-351), mokré obleky, BCD, lampy, masky, ploutve. Plný sortiment.

\subsection{Fuldas Tauchertreff (Thomas Baum)}
\textbf{Sídlo:} Fulda, Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/J67)} \\
\textbf{Profil:} potápěčský maloobchod, doplňky.

\subsection{Gear Aid Europe GmbH}
\textbf{Web:} \url{https://www.gearaid.com} \\
\textbf{Sídlo:} Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~11/H36)} \\
\textbf{Vyrábí:} údržbové prostředky -- lepidla, mazadla, čistidla na~obleky, neopren a~textil; značka McNett.

\subsection{HeinrichsWeikamp GmbH}
\textbf{Web:} \url{https://www.heinrichsweikamp.com} \\
\textbf{Sídlo:} Freiburg im Breisgau, Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/E02)} \\
\textbf{Vyrábí:} technické potápěčské počítače \textbf{OSTC}~4, OSTC~Plus, OSTC~Sport, OSTC~cR; bottom timery, monitoring O\textsubscript{2} pro rebreathery.

\subsection{Kallweit GmbH}
\textbf{Web:} \url{https://kallweit.eu} \\
\textbf{Sídlo:} Sünching, Bavorsko, Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/G19)} \\
\textbf{Vyrábí:} ruční výroba potápěčského vybavení od~1992 -- specializované doplňky a~komponenty pro sport i~profesionální potápění.

\subsection{Mantahari GmbH}
\textbf{Web:} \url{https://www.mantahari.de} \\
\textbf{Sídlo:} Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/A54)} \\
\textbf{Vyrábí:} obleky a~doplňky pro freediving a~mermaiding.

\subsection{Marcom GmbH -- Polaris}
\textbf{Web:} \url{https://www.polaris-diving.de} \\
\textbf{Sídlo:} Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/A15)} \\
\textbf{Vyrábí:} značka \textbf{Polaris} -- automatiky, BCD, ploutve, masky, doplňky pro rekreační potápění.

\subsection{Medical Helpline Worldwide GmbH -- aqua med}
\textbf{Web:} \url{https://www.aqua-med.eu} \\
\textbf{Sídlo:} Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/H54)} \\
\textbf{Profil:} mezinárodní pojištění potápěčů (aqua med dive card), hyperbarická lékařská asistence po celém světě.

\subsection{Mermaid Kat Shop (Monika Schwarz)}
\textbf{Web:} \url{https://www.mermaidkat.de} \\
\textbf{Sídlo:} Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/A56)} \\
\textbf{Vyrábí:} mermaiding obleky, monoploutve, doplňky pro vodní múzy. Od~2013.

\subsection{Schnorchel Tauchshop oHG}
\textbf{Sídlo:} Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/J68)} \\
\textbf{Profil:} potápěčský velkoobchod / vlastní značky.

\subsection{Scubaforce GmbH -- SF2}
\textbf{Web:} \url{https://www.scubaforce.com} \\
\textbf{Sídlo:} Mönchengladbach, Severní Porýní-Vestfálsko, Německo (zakladatel Horst Dederichs) \\
\textbf{Vyrábí:} rebreather \textbf{SF2 eCCR} -- DIR-friendly, integrace elektronické regulace do PSCR systému (od 2012). Karbonové trubky (aircraft-grade), CE-certifikováno, jediný komerčně dostupný rebreather \emph{konvertibilní backmount $\leftrightarrow$ sidemount za méně než 10~min}. Shearwater controllers, Fischer konektory. 99\,\% součástek vyrobeno v~DE.

\subsection{Sealux Unterwassertechnik OHG}
\textbf{Web:} \url{https://www.sealux.de} \\
\textbf{Sídlo:} Německo \\
\textbf{Vyrábí:} podvodní pouzdra pro kamery, fotoaparáty, video světla, foto doplňky.

\subsection{Tauchmasken in Sehstärke / Tauchmaske.de}
\textbf{Web:} \url{https://www.diving-mask.de}, \url{https://www.tauchmaske.de} \\
\textbf{Sídlo:} Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/H40, Hall~11/J19)} \\
\textbf{Vyrábí:} dioptrické potápěčské masky -- optické korekční čočky na míru, výroba a~osazování zorníků.

\subsection{TauchRevierGasometer (Christian Patzak)}
\textbf{Web:} \url{https://www.tauchrevier-gasometer.de} \\
\textbf{Sídlo:} Duisburg, Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/B03)} \\
\textbf{Profil:} potápěčské atrakce -- legendární vnitřní potápěčská lokalita ve~vyřazeném plynojemu.

\subsection{TillyTec}
\textbf{Web:} \url{https://tillytec.de} \\
\textbf{Sídlo:} Lübtheen, Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~11/K60)} \\
\textbf{Vyrábí:} modulární LED potápěčské lampy (Maxi~uni, Mini~uni), canisterová svítidla. Made~in~Germany.

\subsection{Victory ZX GmbH}
\textbf{Web:} \url{https://www.victory-zx.com} \\
\textbf{Sídlo:} Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~11/J45)} \\
\textbf{Vyrábí:} suché obleky, mokré obleky, technické vybavení.

% =====================================================
\section{Nizozemsko}
% =====================================================

\subsection{Anchor Diving B.V.}
\textbf{Adresa:} A.~Hofmanweg~1A, 2031~BH Haarlem, NL \\
\textbf{Profil:} EU distribuční centrum pro irskou značku Anchor Dive Lights. KvK: 74162918.

\subsection{M \& M Diving Technology (Marjolein Geelhoed)}
\textbf{Sídlo:} Oosterland, Nizozemsko \quad\emph{(Boot 2026: Hall~11/K24)} \\
\textbf{Vyrábí:} technické potápěčské vybavení.

\subsection{Procean B.V.}
\textbf{Web:} \url{https://www.procean.eu} \\
\textbf{Sídlo:} Nizozemsko \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/J10..J20)} \\
\textbf{Vyrábí:} prémiové potápěčské počítače, kompasy, instrumenty pro profesionální použití, surface-supplied vybavení.

\subsection{Sea \& Sea Benelux B.V.}
\textbf{Web:} \url{https://www.seaandsea.com} \\
\textbf{Sídlo značky:} Tokio, Japonsko (mateřská Sea \& Sea Co.); EU pobočka v~Nizozemsku \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/H57)} \\
\textbf{Vyrábí:} podvodní pouzdra pro fotoaparáty, blesky (YS-D3), foto/video systémy.

% =====================================================
\section{Polsko}
% =====================================================

\subsection{Ammonite System}
\textbf{Web:} \url{https://ammonitesystem.com} \\
\textbf{Sídlo:} ul.~Płońska~5, 03-683 Varšava, Polsko \\
\textbf{Vyrábí:} LED potápěčské lampy (LED One, LED Two, LED Prime, Stingray MKII), canisterové sety, vyhřívací systémy ACCU Thermo (vesty, rukavice). 100\,\% Made in Poland.

\subsection{Avatar (Santi Group)}
\textbf{Web:} \url{https://avatarsuits.com} \\
\textbf{Sídlo výroby:} Reda, Polsko (SNT Marine) \\
\textbf{Vyrábí:} cenově dostupnější suché obleky Avatar~X.

\subsection{Santi Sp. z o.o. Diving Equipment}
\textbf{Web:} \url{https://www.santidiving.com} \\
\textbf{Sídlo:} Gdyně (Gdynia), Polsko \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/F19)} \\
\textbf{Vyrábí:} prémiové suché obleky (E.Space, E.Lite, E.Motion, Plus), termoprádlo (BZ400, Flex), vyhřívané vesty a~rukavice, baterie.

\subsection{Tecline (Scubatech sp. z o.o.)}
\textbf{Web:} \url{https://teclinediving.eu} \\
\textbf{Sídlo:} ul.~Lubieszyńska~2, 72-006 Mierzyn (u~Štětína), Polsko \\
\textbf{Vyrábí:} wingy (Donut~22), automatiky, masky, ploutve, postroje, ventily, lampy, manometry, termoprádlo.

\subsection{xDeep}
\textbf{Web:} \url{https://xdeep.eu} \\
\textbf{Sídlo:} Polsko \\
\textbf{Vyrábí:} \textbf{specialista na sidemount BCD} -- Stealth 2.0 Classic, Stealth 2.0 Tec, Stealth 2.0 Rec. Wingy backmount (Hydros, NX Project), backplaty (hliník, nerez), zátěžové systémy, suché obleky GHOST. Customizable Color Lab. Od~2015 globální standard mezi sidemount rigy.

\subsection{Pandora Lab}
\textbf{Web:} \url{https://pandoralab.eu} \\
\textbf{Sídlo:} Polsko \\
\textbf{Vyrábí:} technické potápěčské doplňky -- bolt snapy, double-endery, D-kroužky, vyhřívací baterie, custom riggings.

\subsection{Seacraft (Marine Tech SA)}
\textbf{Web:} \url{https://seacraft.eu}, \url{https://seacraftdpv.com} \\
\textbf{Sídlo:} ul.~Żwirki~i~Wigury~17, 38-400 Krosno, Polsko \\
\textbf{Vyrábí:} prémiové podvodní scootery (DPV) -- Future BLACK/WHITE/Future, Ghost, Go!, Nemo, DPC vícemístné. \textbf{Patentovaný magnetický pohon} bez převodů (motor pracuje plně ponořený), OLED displej s~ENC navigací. World record: nejhlubší ponor s~DPV (316\,m, Lake Garda, 2018), nejdelší ponor 450\,km/30 dní. Vojenské varianty pro special forces.

% =====================================================
\section{Portugalsko}
% =====================================================

\subsection{Manta Diving Madeira Lda.}
\textbf{Sídlo:} Caniço de Baixo, Madeira, Portugalsko \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/B49)} \\
\textbf{Profil:} potápěčské centrum a~výroba doplňků.

% =====================================================
\section{Rakousko}
% =====================================================

\subsection{Camaro Erich Roiser GmbH}
\textbf{Web:} \url{https://www.camaro-watersports.com} \\
\textbf{Sídlo:} Wagnermühle~30, A-5310 Mondsee, Rakousko \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/E21)} \\
\textbf{Vyrábí:} mokré, semi-dry a~suché obleky (Dry Tec Lite 3.0, Arctec 3.0) -- 100\,\% výroba v~Rakousku od~1969. Ploutve, masky, šnorchly, rukavice, oblečení. Možnost obleku na míru.

\subsection{Head Sport GmbH}
\textbf{Web:} \url{https://www.head.com} \\
\textbf{Sídlo:} Kennelbach, Rakousko \\
\textbf{Vlastní značky:} Mares (IT), Aqualung Group (FR), Apeks (UK), Dacor, Omer Sub.

\subsection{Pro-Intex GmbH}
\textbf{Sídlo:} Sattledt, Rakousko \quad\emph{(Boot 2026: Hall~11/G38)} \\
\textbf{Vyrábí/prodává:} potápěčské vybavení pod vlastní značkou.

% =====================================================
\section{Rusko / UAE}
% =====================================================

\subsection{Molchanovs}
\textbf{Web:} \url{https://us.molchanovs.com}, \url{https://molchanovs.com} \\
\textbf{Sídlo:} Rusko (zakladatel Alexey Molchanov, syn Natalie Molchanové) \\
\textbf{Vyrábí:} \textbf{prémiové freediving fins} -- karbonové (SPORT, PRO, ELITE), fiberglasové, silikonové CORE bifiny, monofiny. Wetsuits, vodní pomůcky, lanyards. Equipment testovaný a~vyvíjený mnohonásobným světovým rekordmanem ve freedivingu. Také vlastní freediving školicí systém M1--M4.

% =====================================================
\section{Řecko}
% =====================================================

\subsection{Pathos Sub}
\textbf{Web:} \url{https://www.pathossub.com} \\
\textbf{Sídlo:} Řecko \\
\textbf{Vyrábí:} karbonové \textbf{freediving a~spearfishing ploutve} (Maximum, Bonefish, Maxgreen) -- vlastní výroba z~T2/T4 karbonových vláken, různé tvrdosti. Také harpunové pušky, neoprenové obleky, masky.

\subsection{TECHVILLE I.K.E.}
\textbf{Sídlo:} Řecko \quad\emph{(Boot 2026: Hall~11/I20)} \\
\textbf{Vyrábí:} potápěčské doplňky.

% =====================================================
\section{Slovensko}
% =====================================================

\subsection{KUBI (Peter Kubička)}
\textbf{Web:} \url{http://kubi.sk} \\
\textbf{Sídlo:} Bratislava, Slovensko \\
\textbf{Vyrábí:} \textbf{KUBI Dryglove System} -- hliníkové kroužky s~tvrdou anodizací (70, 80, 90, 100\,mm), latexové suché rukavice. Oceněný systém suchých rukavic používaný po celém světě, primární distribuce přes UK. Zakladatel Peter Kubička -- jeskynní potápěč, IANTD Trainer, organizátor International Techmeeting.

% =====================================================
\section{Srbsko}
% =====================================================

\subsection{VADA LLC}
\textbf{Web:} \url{https://www.vada-tech.com} \\
\textbf{Sídlo:} Bělehrad, Srbsko \quad\emph{(Boot 2026: Hall~11/I51)} \\
\textbf{Vyrábí:} rebreathery \textbf{VADA NYX CCR} pro cave a~wreck exploration.

% =====================================================
\section{Spojené království}
% =====================================================

\subsection{AP Diving (Ambient Pressure Diving)}
\textbf{Web:} \url{https://www.apdiving.com} \\
\textbf{Sídlo:} Water-Ma-Trout, Helston, Cornwall, UK \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/A46)} \\
\textbf{Vyrábí:} rebreathery Inspiration / Evolution / Inspiration~XPD (CCR), BCD jackety, surface-supplied vybavení. Od~1969.

\subsection{Apeks Marine Equipment Ltd}
\textbf{Web:} \url{https://uk.apeksdiving.com} \\
\textbf{Sídlo:} Blackburn, Lancashire, UK \\
\textbf{Vyrábí:} automatiky (XTX, MTX-RC, EVX~200), ventily pro suché obleky. Vlastník: Aqualung Group.

\subsection{Fourth Element Ltd.}
\textbf{Web:} \url{https://fourthelement.com} \\
\textbf{Sídlo:} Helston, Cornwall, UK \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/E31)} \\
\textbf{Vyrábí:} termoprádlo (Arctic, Halo~3D, Xerotherm), mokré obleky, šortky, rashguardy, ekologické textilie (Econyl).

\subsection{Luxfer Cylinders}
\textbf{Web:} \url{https://www.luxfercylinders.com} \\
\textbf{Sídlo:} Nottingham, UK + USA \\
\textbf{Vyrábí:} hliníkové a~kompozitní potápěčské lahve.

\subsection{Northern Diver International}
\textbf{Web:} \url{https://www.ndiver.com} \\
\textbf{Sídlo:} Wigan, Lancashire, UK \\
\textbf{Vyrábí:} suché obleky, komerční a~záchranářské vybavení, vaky pro veřejné bezpečnostní složky a~armády.

\subsection{O'Three}
\textbf{Web:} \url{https://www.othree.co.uk} \\
\textbf{Sídlo:} Portland, Dorset, UK \\
\textbf{Vyrábí:} suché obleky šité na míru (Ri~2-100, MSF~500), termoprádlo.

\subsection{Otter Drysuits}
\textbf{Web:} \url{https://www.otterdrysuits.co.uk} \\
\textbf{Sídlo:} Huddersfield, West Yorkshire, UK \\
\textbf{Vyrábí:} suché obleky na míru (Britannic, Skadi).

\subsection{PADI EMEA Ltd.}
\textbf{Web:} \url{https://www.padi.com} \\
\textbf{Sídlo:} Bristol, UK \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/E68)} \\
\textbf{Profil:} přední potápěčská školicí asociace -- materiály, certifikace.

% =====================================================
\section{Spojené státy americké}
% =====================================================

\subsection{Atomic Aquatics}
\textbf{Web:} \url{https://www.atomicaquatics.com} \\
\textbf{Sídlo:} Huntington Beach, Kalifornie, USA \\
\textbf{Vyrábí:} prémiové automatiky (T3, B2, ST1), masky (SubFrame, Venom), ploutve, titanové nože. Vlastník: Huish Outdoors.

\subsection{Avelo Labs Corporation}
\textbf{Web:} \url{https://avelolabs.com} \\
\textbf{Sídlo:} Round Rock, Texas, USA (vývoj Kula, Havaj) \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/D04)} \\
\textbf{Vyrábí:} Avelo System -- hydraulický potápěčský systém s~\textbf{Hydrotankem} (žádný BCD, žádné olůvka, neutrální vztlak doplňováním/vypouštěním vody).

\subsection{Big Blue Dive Lights}
\textbf{Web:} \url{https://bigbluedivelights.com} \\
\textbf{Sídlo:} USA \\
\textbf{Vyrábí:} potápěčské a~foto/video LED lampy, fokusovatelné svítilny, high-CRI video světla.

\subsection{Catalina Cylinders}
\textbf{Web:} \url{https://www.catalinacylinders.com} \\
\textbf{Sídlo:} Hampton, Virginie + Garden Grove, Kalifornie, USA \\
\textbf{Vyrábí:} hliníkové potápěčské lahve (slitina 6061-T6) -- AL40, AL50, AL63, AL80, AL100. Více než 30 let na trhu, DOT-3AL a~TC-3ALM certifikace. Vlastní výrobní zařízení v~USA.

\subsection{Dive Rite}
\textbf{Web:} \url{https://www.diverite.com} \\
\textbf{Sídlo:} Lake City, Florida, USA \\
\textbf{Vyrábí:} wingy (Transpac, Nomad sidemount), backplaty, lampy (EXP, BX), navijáky, postroje pro cave a~tech.

\subsection{Dive Xtras}
\textbf{Web:} \url{https://www.divexextras.com} \\
\textbf{Sídlo:} Mukilteo, Washington, USA \\
\textbf{Vyrábí:} podvodní scootery (BlackTip, CudaX, Piranha) -- bezkartáčové motory, Li-ion baterie.

\subsection{DUI -- Diving Unlimited International}
\textbf{Web:} \url{https://www.dui-online.com} \\
\textbf{Sídlo:} San Diego, Kalifornie, USA (od 1963) \\
\textbf{Vyrábí:} prémiové suché obleky (CF200X, TLS350, FLX), termoprádlo. Dodavatel pro US Navy a~spojenecké armády.

\subsection{Garmin (Descent)}
\textbf{Web:} \url{https://www.garmin.com} \\
\textbf{Sídlo:} Olathe, Kansas, USA; EU: Garming Deutschland GmbH, Garching \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/A31.9)} \\
\textbf{Vyrábí:} potápěčské hodinky-počítače Descent Mk3, Mk3i, G1, T2 vysílač.

\subsection{Halcyon Dive Systems LLC}
\textbf{Web:} \url{https://www.halcyon.net} \\
\textbf{Sídlo:} 24587 NW 178th Place, High Springs, Florida 32643, USA; EU: Gdaňsk, PL \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/F21)} \\
\textbf{Vyrábí:} wingy, backplaty, postroje (Cinch, ACB), lampy, rebreathery (RB80, PVR-BASC), automatiky, počítače Symbios.

\subsection{Hollis}
\textbf{Web:} \url{https://www.hollis.com} \\
\textbf{Sídlo:} San Leandro, Kalifornie / Salt Lake City, Utah, USA \\
\textbf{Vyrábí:} sidemount systémy (SMS75, SMS100), wingy, suché obleky (DX-300X), automatiky, ploutve. Vlastník: Huish Outdoors.

\subsection{Huish Outdoors}
\textbf{Web:} \url{https://www.huishoutdoors.com} \\
\textbf{Sídlo:} Salt Lake City, Utah, USA \\
\textbf{Vlastní značky:} Atomic Aquatics, Bare, Hollis, Oceanic, Zeagle, Sherwood, Stahlsac, Liquivision.

\subsection{Johnson Outdoors Inc.}
\textbf{Web:} \url{https://www.johnsonoutdoors.com} \\
\textbf{Sídlo:} 555 Main Street, Racine, Wisconsin~53403, USA \\
\textbf{Vlastní značky:} SCUBAPRO, Uwatec, Subgear.

\subsection{KISS Rebreathers}
\textbf{Web:} \url{https://www.kissrebreathers.com} \\
\textbf{Sídlo:} Arkansas, USA (vznik Britská Kolumbie, Kanada 1995; nyní pod Darkwater Group od~2022) \\
\textbf{Vyrábí:} mechanické a~poloautomatické rebreathery (Spirit, Sidekick, Classic, Sidewinder, GEM).

\subsection{Light \& Motion}
\textbf{Web:} \url{https://www.lightandmotion.com} \\
\textbf{Sídlo:} Marina, Kalifornie, USA \\
\textbf{Vyrábí:} potápěčské lampy (SOLA Dive, GoBe), foto/video světla (Sola Video~Pro).

\subsection{Light Monkey Enterprises LLC}
\textbf{Web:} \url{https://www.lightmonkey.us} \\
\textbf{Sídlo:} Lake City, Florida, USA \\
\textbf{Vyrábí:} prémiové canisterové LED lampy, video světla, vyhřívací systémy (15/20/30~Ah), reely, sidemount adaptéry.

\subsection{Liquivision}
\textbf{Sídlo:} USA / Kanada (Huish Outdoors) \\
\textbf{Vyrábí:} technické počítače (Lynx, X1) -- OLED, tap-input ovládání.

\subsection{Mako Spearguns}
\textbf{Web:} \url{https://www.makospearguns.com} \\
\textbf{Sídlo:} USA \\
\textbf{Vyrábí:} harpuny a~vybavení pro spearfishing.

\subsection{Oceanic Worldwide}
\textbf{Web:} \url{https://www.oceanicworldwide.com} \\
\textbf{Sídlo:} San Leandro, Kalifornie, USA \\
\textbf{Vyrábí:} počítače (Geo~4.0, ProPlus~4), automatiky, BCD, masky, ploutve. Vlastník: Huish Outdoors.

\subsection{Ocean Management Systems (OMS)}
\textbf{Web:} \url{https://www.oms.com} \\
\textbf{Sídlo:} USA (od~2015 vlastník DUI -- Diving Unlimited International) \\
\textbf{EU distribuce:} Beyond the Shore (BtS), Mönchengladbach, Německo \\
\textbf{Vyrábí:} patentované backplaty (hliník, nerez), modulární harness systémy (SmartStream, Signature, Comfort), wingy (od 38\,lb až po 60\,lb a~Deep Tek konfigurace), bungee wingy, ploutve Slipstream, technické doplňky. Severovýchodní wreck divers v~USA -- jedna z~legendárních technických značek.

\subsection{InnerSpace Systems Corp (ISC) / Megalodon}
\textbf{Web:} \url{https://www.megccr.com} \\
\textbf{Sídlo:} USA \\
\textbf{Vyrábí:} rebreathery \textbf{Megalodon} CCR -- ,,Meg'', přes 1000~kusů v~provozu, max.~hloubka testovaná 224\,m (742\,ft). Modely: Meg, Meg~15, Tiburon (lehčí varianta). Shearwater DiveCAN elektronika, user-changeable moduly. Jeden z~referenčních CCR pro expediční potápění.

\subsection{Fathom Dive Systems}
\textbf{Web:} \url{https://www.fathomdive.com} \\
\textbf{Sídlo:} USA (Charlie Roberson) \\
\textbf{Vyrábí:} rebreather \textbf{FATHOM Mk III CCR} -- mCCR s~radiálním scrubberem 8\,lb (3,6\,kg), backmount counter-lungs, off-board gas addition. Také model \textbf{Gemini} (dual-CCR). dCCR (diluent-controlled) design pro cave a~wreck explorers.

\subsection{Ikelite Underwater Systems}
\textbf{Web:} \url{https://www.ikelite.com} \\
\textbf{Sídlo:} Indianapolis, Indiana, USA \\
\textbf{Vyrábí:} podvodní pouzdra (housings) pro kompaktní fotoaparáty i DSLR/mirrorless (200DL, 200DLM/C) -- ABS-PC polykarbonát, TTL konvertory, blesky DS-160 II, DS-230, DS-51 II. Přes 50 let zkušeností -- jedni ze zakladatelů průmyslu UW fotografie.

\subsection{Pelagic Pressure Systems}
\textbf{Sídlo:} USA (Aqualung Group) \\
\textbf{Vyrábí:} OEM výrobce počítačů a~vysílačů tlaku pro různé značky (Aqualung, Oceanic, Sherwood).

\subsection{Princeton Tec}
\textbf{Web:} \url{https://www.princetontec.com} \\
\textbf{Sídlo:} Bordentown, New Jersey, USA \\
\textbf{Vyrábí:} potápěčské svítilny, čelovky, taktické a~turistické LED svítilny.

\subsection{Salvo, LLC}
\textbf{Web:} \url{https://www.salvodiving.com} \\
\textbf{Sídlo:} 705 NW Santa Fe Boulevard, High Springs, Florida 32643, USA \\
\textbf{Vyrábí:} canisterové potápěčské lampy (Rebel~II série). Cave specializace.

\subsection{Sherwood Scuba}
\textbf{Web:} \url{https://www.sherwoodscuba.com} \\
\textbf{Sídlo:} USA (Huish Outdoors) \\
\textbf{Vyrábí:} automatiky (SR2, Brut Pro), BCD (Avid, Silhouette), počítače.

\subsection{Stahlsac}
\textbf{Web:} \url{https://www.stahlsac.com} \\
\textbf{Sídlo:} USA (Huish Outdoors) \\
\textbf{Vyrábí:} potápěčské tašky, kufry, batohy, mesh bags.

\subsection{Underwater Kinetics (UK)}
\textbf{Web:} \url{https://www.uwkinetics.com} \\
\textbf{Sídlo:} Poway, Kalifornie, USA \\
\textbf{Vyrábí:} potápěčské svítilny, suché boxy, vodotěsná pouzdra.

\subsection{Worthington Industries}
\textbf{Web:} \url{https://www.worthingtonindustries.com} \\
\textbf{Sídlo:} Columbus, Ohio, USA \\
\textbf{Vyrábí:} ocelové potápěčské lahve (X-Series). Historicky výroba v~Tilbury (Kanada) ukončena 2014, scuba lahve dále vyrábí pro distributory jako XS~Scuba a~Sea~Pearls.

\subsection{XS Scuba}
\textbf{Web:} \url{https://www.xsscuba.com} \\
\textbf{Sídlo:} Santa Ana, Kalifornie, USA \\
\textbf{Vyrábí:} velkoobchodní distribuce ocelových (Worthington) a~hliníkových lahví, ventily, manifoldy, regulátory, BCD, ploutve, masky.

\subsection{Zeagle}
\textbf{Web:} \url{https://www.zeagle.com} \\
\textbf{Sídlo:} USA (Huish Outdoors) \\
\textbf{Vyrábí:} modulární BCD (Ranger, Express Tech Deluxe, Stiletto), wingy, automatiky.

% =====================================================
\section{Švédsko}
% =====================================================

\subsection{Nanight Dive Lights}
\textbf{Web:} \url{https://nanight.se} \\
\textbf{Sídlo:} Södra Långebergsgatan~34, Göteborg, Švédsko \\
\textbf{Vyrábí:} LED potápěčské lampy (Sport~2, Tech~2 Pro, Cave, Video, Micro Tech~2, C3, X1).

\subsection{Poseidon Diving Systems}
\textbf{Web:} \url{https://www.poseidon.com} \\
\textbf{Sídlo:} Västra Frölunda (Göteborg), Švédsko (od~1958) \\
\textbf{Vyrábí:} automatiky (Xstream, Cyklon~5000, Jetstream), rebreather SE7EN, plnoobličejové masky, BCD, profesionální a~vojenské OC.

\subsection{Si Tech}
\textbf{Web:} \url{https://www.sitech.se} \\
\textbf{Sídlo:} Brastad, Švédsko \\
\textbf{Vyrábí:} komponenty pro suché obleky -- manžety (Antares, Orion), ventily, Quick Glove, zipy.

\subsection{Waterproof Diving International AB}
\textbf{Web:} \url{https://waterproof.eu} \\
\textbf{Sídlo:} Industrivägen~39, S-433~61 Partille, Švédsko (od~1984); EU centrum: Waterproof Diving GmbH \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/J58)} \\
\textbf{Vyrábí:} prémiové suché obleky (D10 PRO ISS, D70, D9X), mokré obleky, termoprádlo. Dodává Special Forces a~Navy.

% =====================================================
\section{Švýcarsko}
% =====================================================

\subsection{Keldan Lights}
\textbf{Web:} \url{https://keldanlights.com} \\
\textbf{Sídlo:} Švýcarsko \\
\textbf{Vyrábí:} prémiová podvodní video světla (8X, 24X) -- špička v~UW filmování, vysoká CRI.

\subsection{SF Tech Sàrl}
\textbf{Web:} \url{https://www.sftech.ch} \\
\textbf{Sídlo:} Arni, Švýcarsko \quad\emph{(Boot 2026: Hall~12/D03)} \\
\textbf{Vyrábí:} prémiové trilaminátové suché obleky SF~Tech pro tech a~komerční potápění.

\subsection{Uwatec}
\textbf{Sídlo:} Hallwil, Švýcarsko (ScubaPro / Johnson Outdoors) \\
\textbf{Vyrábí:} potápěčské počítače (Galileo série), vysílače, kompasy.

% =====================================================
\section{Tchaj-wan}
% =====================================================

\subsection{IST Sports Corp.}
\textbf{Web:} \url{https://www.istdiving.com} \\
\textbf{Sídlo:} Taipei, Tchaj-wan \quad\emph{(Boot 2026: Hall~11/I52)} \\
\textbf{Vyrábí:} kompletní potápěčský sortiment -- automatiky, BCD, masky, ploutve, šnorchly, mokré obleky. Od~1976 (rodina Lin).

% =====================================================
\section{Další účastníci (foto/video, příslušenství, atrakce, služby)}
% =====================================================

\subsection{Insta360 GmbH}
\textbf{Web:} \url{https://www.insta360.com} \\
\textbf{Sídlo značky:} Shenzhen, Čína; EU pobočka: Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~11/I24)} \\
\textbf{Vyrábí:} 360° kamery (X4, X3, Ace Pro), podvodní pouzdra, foto/video doplňky.

\subsection{Happy Smile Clean (Olga Basgall-Zahmel)}
\textbf{Sídlo:} Německo \quad\emph{(Boot 2026: Hall~11/G63..G70)} \\
\textbf{Profil:} čisticí a~údržbové prostředky pro potápěčské vybavení a~obleky.

% =====================================================
\section{Konglomeráty -- přehled pro orientaci}
% =====================================================

\begin{itemize}
\item \textbf{Huish Outdoors} (Salt Lake City, USA) -- Atomic Aquatics, Bare, Hollis, Oceanic, Zeagle, Sherwood, Stahlsac, Liquivision.

\item \textbf{Johnson Outdoors Inc.} (Racine, WI, USA) -- SCUBAPRO, Uwatec, Subgear.

\item \textbf{Aqualung Group} (Sophia Antipolis, FR; vlastník Head) -- Aqualung, Apeks, US~Divers, Omer Sub, Pelagic Pressure Systems.

\item \textbf{Head Sport GmbH} (Kennelbach, AT) -- Mares, Aqualung Group, Apeks, Dacor, Omer Sub.

\item \textbf{Tabata Co., Ltd.} (Tokyo, JP) -- TUSA, VIEW Swimming Gear, TUSA Sport Snorkeling, Vitalshot Golf.

\item \textbf{Santi Group} (Gdyně, PL) -- Santi Diving, Avatar (SNT Marine, Reda).

\item \textbf{Scubatech sp.~z~o.~o.} (Mierzyn, PL) -- Tecline, Scubatech.

\item \textbf{Marine Tech SA} (Krosno, PL) -- Seacraft DPV.

\item \textbf{Divesoft~/~Liberty Systems} (Roudnice nad~Labem, ČR) -- Divesoft (počítače, analyzátory), Liberty Systems (CCR Liberty).

\item \textbf{Sopras Group / Diveproduction s.r.o.} (Unhošť, ČR) -- Soprassub, Sopras Tek, Sopras Apnea.

\item \textbf{Cylinders Holding a.s.} (CZ) -- Vítkovice Cylinders + Eurocylinder Systems (DE).

\item \textbf{Bauer Comp Holding GmbH} (Mnichov, DE) -- Bauer Kompressoren, Rotorcomp.

\item \textbf{Scubaforce GmbH} (Mönchengladbach, DE) -- SF2 eCCR.

\item \textbf{Fifth Element GmbH} (Bruckmühl, DE) -- DynamicNord.

\item \textbf{Diving Unlimited International (DUI)} (San Diego, USA) -- DUI drysuits, OMS (Ocean Management Systems).

\item \textbf{InnerSpace Systems Corp (ISC)} (USA) -- Megalodon CCR, Tiburon.

\item \textbf{Darkwater Group} -- KISS Rebreathers.
\end{itemize}

% =====================================================
\section{Český potápěčský průmysl -- shrnutí}
% =====================================================

\noindent Z~FB diskuze a~dalších zdrojů vyplývá, že Česká republika má v~potápěčské technice překvapivě silnou stopu. Klíčoví výrobci:

\begin{itemize}
\item \textbf{Aquacentrum Praha} -- kompresory TRIDENT (Hodkovičky, tradice od~1965)
\item \textbf{Schifauer -- vysokotlaké kompresory} -- ASTRA + řada pro L\&W Germany (Praha, od~1989)
\item \textbf{Benda kompresory} -- přenosné kompresory MK-100 + svítilny (Černošice u~Prahy)
\item \textbf{Vítkovice Cylinders} -- ocelové potápěčské lahve (Ostrava, součást Cylinders Holding)
\item \textbf{Agama} -- neopreny a~suché obleky (Zlín, od~1991)
\item \textbf{Divesoft / Liberty Systems} -- CCR rebreathery Liberty (Roudnice nad~Labem) -- \emph{světová špička}
\item \textbf{iQsub Technologies} -- rebreathery XCCR, FLEX2, FX-CCR, BOV Shrimp (Orlová) -- export po světě
\item \textbf{DTD (Planteko)} -- wingy (Kobylnice u~Brna) -- označované za~jedny z~\emph{nejlepších wing na světě}
\item \textbf{FinnSub} -- sidemount křídla SPELEO
\item \textbf{LOLA (Miroslav Lukáš)} -- speleo bubny, vyhřívání, pouzdra, doplňky (Olomouc) + Scuba Vintage Museum
\item \textbf{OvaDive} -- lampy, vyhřívací systémy s~\emph{propracovanou elektronikou, top na globálním trhu}
\item \textbf{Damaz Diving (David Drýk)} -- nerezové prvky, sidemount (Kosova Hora)
\item \textbf{DUX} -- wingy, manometry, kovové doplňky
\item \textbf{Diveproduction / Sopras} -- výroba obleků (vč.~kevlarových suchačů), wingů, sidemount pro značky Soprassub / Sopras Tek / Sopras Apnea (Unhošť)
\item \textbf{Speleo-doplňky.cz (DocBraun)} -- speleo bubny a~speleošňůry
\end{itemize}

\textit{Slovenské stopě (KUBI / Peter Kubička) patří dlouhodobé respektování ve světě jeskynního a~technického potápění.}

\vspace{0.5em}

\noindent Cenná je také historická návaznost -- Aquacentrum Svazarmu od~1965, Schifauerova klatovská strojírenská tradice od~1854. Stejně tak \emph{Tomáš Pišula a~první kurzy jeskynního potápění v~Československu, vývoj automatik, světel a~speleo navijáků}. Česká republika -- země bez moře -- má v~potápěčské technice neúměrně silnou stopu, nesenou hlavně malými workshopy a~rodinnými firmami.

\vspace{1em}
\hrule
\vspace{0.5em}
\begin{center}
\small\itshape Verze ze dne \today
\end{center}

\end{document}
